《太白阴经》强调“道贵制人，不贵制于人；制人者握权，制于人者遵命也”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: B

不属于毛泽东军事理论创新的是（ ）。
Answer: D

朱神宗时期， 把《孙子兵法》、 《孙胺兵法》、 《六韬》、 《尉缭子》等七部兵书作为武学必修课程，统称为《武经七书》，下列（ ）不是《武经七书》的部分。
Answer: A

孙武指出“兵贵胜，不贵久”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: D

春秋战国时期，我国古代军事思想已基本成熟，（ ）不是该时期影响较大的兵书。
Answer: C

一般认为我国古代军事思想在（ ）时期进入系统化、体系化阶段。
Answer: D

我国古代的军事家、政治家认为战备的最高标准和目标，就是在政治、经济、军事、技术等各有关决定战争胜负的诸因素方面，相对于敌人来说都要占有绝对优势。这体现了备战的（ ）。
Answer: B

戚继光的《纪效新书》中指出“有精器而无精兵以用之，是谓徒费；有精兵而无精器，是谓徒强”，这体现了中国古代军事思想中治军论的（ ）。
Answer: D

宋神宗时期，把《孙子兵法》、《孙胺兵法》、《六韬》、《尉缭子》、《司马法》、《李卫公问对》和（ ）等七部兵书作为武学必修课程，统称《武经七书》。
Answer: B

( )后，确定了以毛泽东为首的党中央领导集体。
Answer: B

诸葛亮强调“夫用兵之道，必定其谋”， 这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: A

军事思想来源于社会实践，在阶级社会中，人们为了各自阶级的利益，所奉行和推崇的军事思想，必然反映各个阶级对战争和军队建设的认识和立场，因此军事思想具有（ ）
Answer: A

明太祖在《谕将帅》中提出“发兵为诛暴，诛暴为保民”，“诛暴保民论”体现了中国古代军事思想中战争论的（ ）。
Answer: B

( )提出“部队要做到政治合格、军事过硬、作风优良、纪律严明、保障有力”。
Answer: C

习近平国防和军队建设重要论述的主要内容不包括（ ）。
Answer: C

《孙子兵法》中强调“上兵伐谋，其次伐交”，这体现了中国古代军事思想战备论中战备的内容是（ ）。
Answer: D

“兵者，凶器也，战者危事；兵者，国之大事也；兵者，诡道也；兵者，文武也；兵者，礼义忠信也”。这体现了中国古代军事思想中战争论战争本质观的（ ）的观点。
Answer: A

“人口论”认为，古时候人少、财物多，所以没有争斗和战争，后来人口不断增多，社会财富相对减少，人们为了争夺生存条件就发生了战争。这体现了中国古代军事思想战争论中战争本质观的（ ）的观点。
Answer: C

胡锦涛国防和军队建设思想的主要内容不包括( )。
Answer: A

军事思想具有以下哪些特征（ ）。
Answer: ABCD

( )提出“我们必须统筹经济建设和国防建设，走中国特色军民融合式发展路子，在全面建设小康社会进程中实现富国和强军的统一”。
Answer: D

中国第一部军制史专著是（ ）。
Answer: A

中国第一部名将传记是（ ）。
Answer: B

( )运用辩证唯物主义和历史唯物主义的原理，研究指导中国革命战争，创造性地提出了“军事辩证法”这一概念。
Answer: A

《兵畾三十六年·迅》中提出“时不再来，机不可失，则速攻之，速围之，速逐之，速持捣之，靡有不胜”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: D

一般认为我国古代军事思想的初步形成于（  ） 时期。
Answer: A

( )指出：“我们未来反侵略战争，究竟采取什么样的战略方针？我赞成就是‘积极防御’四个字。”
Answer: B

《尉缭子》中认为“权先加人者，兵敌不力交；武先加人者，敌无威接”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: B

认为战争并不是自有人类以来就有的，战争是人类社会发展到一定历史阶段的产物。这体现了中国古代军事思想战争论中战争本质观的（ ）的观点。
Answer: B

春秋战国时期，我国古代军事思想已基本成熟，这时期影响较大的兵书有（ ）。
Answer: ABC

中国古代军事思想用兵论的主要内容有( )。
Answer: ABCD

属于毛泽东军事理论创新的是（ ）。
Answer: ABCD

江泽民国防和军队建设思想的理论体系包括( )。
Answer: ABCD

宋神宗时期，把（ ）等七部兵书作为武学必修课程，统称《武经七书》。
Answer: BCD

新世纪新阶段如何着眼战略全局大抓军事训练(    )。
Answer: ABC

现代战争的根源是（ ）。
Answer: BC

中国古代军事思想战备论中战备的内容有（ ）。
Answer: ACD

习近平国防和军队建设重要论述的主要内容包括（ ）。
Answer: ABCD

体现了中国古代军事思想中战争论战争本质观的有( )。
Answer: ABCD

毛泽东在人民战争的战略战术思想中提出，战争以歼灭敌人有生力量作为作战的主要目标，不以保守或夺取城市和地方为主要目标。（ ）
Answer: YES

军事思想来源于人类的军事实践，同时又给人类的军事实践以理论指导。（）
Answer: YES

认为战争并不是自有人类以来就有的 ， 战争是人类社会发展到一定历史阶段的产物。这体现了中国古代军事思想战争论中战争本质观的战争起源的观点。（）
Answer: YES

“人口论”认为，古时候人少、财物多，所以没有争斗和战争，后来人口不断增多，社会财富相对减少，人们为了争夺生存条件就发生了战争。这体现了中国古代军事思想战争论中战争本质观的战争起源的观点。 （ ）
Answer: NO

军事理论的继承和发展都离不开对以往军事思想的扬弃，是人们对以往的军事实践认识成果中正确理论的继承和发展。因此军事思想具有明显的继承性。（）
Answer: YES

《尉缭子》中认为“权先加人者，兵敌不力交；武先加人者，敌无威接”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的“先胜而后求战”的观点。（ ）
Answer: NO

《孙子兵法》中提出“兵形象水，水因地而制流，兵因敌而制胜”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的“用兵之道，先谋为本”的观点。（ ）
Answer: NO

《太白阴经》强调“道贵制人，不贵制于人；制人者握权，制于人者遵命也”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的“致人而不致于人”的观点。（）
Answer: YES

遵义会议后， 确定了以毛泽东为首的党中央领导集体。（ ）
Answer: YES

马克思主义军事理论的诞生，为人们研究和解决军事领域的问题提供了科学的基本观点和方法，为无产阶级军事思想的发展奠定了坚实的理论基础。（）
Answer: YES

中国周边安全环境的特点没有（ ）。
Answer: D

( )是欧亚大陆心脏地带，且油气资源丰富，四周分别与俄罗斯、中国和南亚、西亚相连。
Answer: D

2014年10月24日，包括中国、印度、新加坡等在内21个首批意向创始成员国的财长和授权代表在北京签约，共同决定成立（ ）。
Answer: D

南海诸岛中，（ ）距离我国大陆最远、分布最广、包括岛礁最多的一个群岛，其周围海域的自然资源特别是油气蕴藏十分丰富，人称第二个波斯湾。
Answer: D

(    )也称战略措施，是为准备和进行战争而实行的具有全局意义的实行战略的保障，是战略决策机构根据战争的需要，在政治、军事、外交、经济、科学技术和战略领导与指挥等方面，所采取的各种全局性的切实可行的方法和步骤。
Answer: D

我国在发展大国关系政策上有新的定位坚持的原则不包括（ ）。
Answer: C

国际战略格局的特点不包括（ ）。
Answer: D

( ) 早在1990年初就曾指出： “所谓多极，中国算一极。中国不要贬低自己，怎么样也算一极。”
Answer: A

战略的基本要素包括（ ）。
Answer: A

美国的（ ）和战略扩张成为国际局势动荡的根源。
Answer: A

( )是连接太平洋和印度洋的海上交通咽喉，扼控两洋航线的枢纽，是亚太各国经贸发展的“生命阀" 。
Answer: C

公开宣称拥有核武器的8个国家中的（ ）在中国周边。
Answer: C

1991年12月，欧洲马斯特里赫特首脑会议通过《马斯特里赫特条约》（简称《马约》）。1993年11月1日， 《马约》正式生效，（ ）正式诞生。
Answer: C

( )是战略的物质基础和支柱。
Answer: C

中国周边安全环境的发展趋势不包括( )。
Answer: A

1955年万隆会议，（ ）不负众望，以卓越的外交才能在会议上三次力挽狂澜，树立了和平共处、求同存异的“万隆精神”。
Answer: B

( )是国内政治环境的本质和核心，对军事斗争全局的筹划指导具有决定性的影响。
Answer: B

不同历史时期的战略，有着不同的内容和特点，下列（ ）不是战略的决定因素。
Answer: D

第二次世界大战以前，国际秩序的本质特征是（ ）。
Answer: A

钓鱼诸岛自古以来一直是中国领土不可分割的部分，由于中国在中日甲午战争中战败， 1895年4月17日，清政府被迫与日本签订了丧权辱国的（ ）， 将台湾及其附近岛屿包括钓鱼诸岛等一并割让给了日本。
Answer: D

我国在发展大国关系政策上有新的定位，其内容不包括（ ）。
Answer: D

依照《中华人民共和国宪法》规定，中国社会主义建设事业的根本指导思想不包括（ ）。
Answer: D

战略是国家关于军事问题的最高决策，处于军事领域的最高层次，统筹军事斗争的各个方面和各个部分，指导军事斗争的全部过程，是各项工作的和总纲，是各种活动的依据，因此战略具有（ ）的特点。
Answer: A

( )是国家对待军事斗争特别是战争问题的根本立场和态度，是指导军事斗争的基本观点和理论原则。
Answer: A

中国周边安全环境的特点不包括（ ）。
Answer: D

( )是当今世界上规模最大、一体化程度最高的地区经济集团，具 有雄厚的经济、科技和军事实力。
Answer: C

( )是指国际社会中国际战略力量之间在一定历史时期内相互联系、相互作用而形成的具有全球性的、相对稳定的力最对比结构及基本态势。
Answer: B

2015年5月18日，黑龙江省政府批准将黑河市爱辉区爱辉镇政区名称用字恢复为瑷珲，这一名称恢复可以让世人永铭惨痛的历史，因为瑷珲是（ ） 签订地。
Answer: C

1992年2月25日, 中国方面公布（ ），写明钓鱼岛等岛屿是中国领土。
Answer: D

我国的睦邻政策是以（ ）为核心。
Answer: C

综合安全观认为国际安全问题除了以主权概念为核心的政治安全和军事安全之外，还有（ ）等一系列新的安全问题。
Answer: ABCD

从新中国成立到20世纪60年代， 对我国独立和安全的威胁主要来自美国，美国不甘心在中国内地的失败，长期推行（ ）政策。
Answer: ABCD

中国周边地区热点问题包括（ ）。
Answer: ABCD

2012年6月21日，国务院将以前设立的县级三沙市升格为地级市“三沙市”，管辖（）的岛礁及其海域。
Answer: BCD

为打破美、前苏两个超级大国对我国实施的战略包围 ， 我国先后 采取了一系列重大战略性举措，（ ）有力地打击了霸权主义行径。
Answer: ABCD

当今世界五大热点地区，（ ）都在中国周边。
Answer: ABCD

国际战略格局的特征包括（ ）。
Answer: ABCD

( )是战略行动的方向、目标、纲领和准则。
Answer: AB

国内战略环境是指对筹划、指导军事斗争全局具有重大影响的国内社会环境与自然环境，主要包括国家的政治、经济、军事、地理等方面的基本状况，其中，对战略具有直接影响的是( )
Answer: ABC

对于一个国家的主权和安全来说，来 自内部的威胁是最严重的威胁。（）
Answer: NO

从地缘政治的角度看，美国也是中国的邻国，因为它在中国周边有强大的力量存在和战略影响。 （ ）
Answer: YES

战略思想是国家对待军事斗争特别是战争问题的根本立场和态度，是指导军事斗争的基本观点和理论原则。 （ ）
Answer: YES

第二次世界大战后，世界秩序被重新安排，形成了以凡尔赛—华盛顿体系为基础的两极格局。 （ ）
Answer: NO

江泽民早在1990年初就曾指出：“所谓多极，中国算一极，中国不要贬低自己，怎么样也算一极。”（   ）
Answer: NO

台湾海峡是连接太平洋和印度洋的海上交通咽喉，扼控两洋航线的枢纽，是亚太各国经贸发展的“生命阀”。 （ ）
Answer: NO

美国虽视中国为主要潜在对手，并采取措施对中国防范遏制，虽然双方在反恐、朝核、维持台海稳定及经贸合作领域存在共同利益，但仍要求与中国发生对抗。 （ ）
Answer: NO

亚太经合组织是当今世界上规模最大、一体化程度最高的地区经济集团，具有雄厚的经济、科技和军事实力。（ ）
Answer: NO

两极世界解体后，全球性的军事对抗已不复存在，爆发世界大战的可能性越来越小。 （）
Answer: YES

苏联解体，使持续了近半个世纪的东西方美苏两大集团之间激烈对抗的冷战格局彻底终结。 （ ）
Answer: YES

下列哪个不是国防动员的主要内容（ ）。
Answer: C

国防动员的组织体系不是由（ ）组成的。
Answer: D

《中华人民共和国国防动员法》由第十一届全国人民代表大会常务委员会第十三次会议于（ ）通过。
Answer: B

国防是（ ）的全面体现。
Answer: A

中国人民解放军战略支援部队成立于（ ）。
Answer: D

《中华人民共和国国防教育法》规定，每年9月（ ）为全民国防教育日。
Answer: C

( ),我国第一颗原子弹爆炸成功。
Answer: A

( )在国防法规体系中占有统帅地位并起着核心作用，是其他军事立法的基本法律依据。
Answer: D

( )是我国的根本大法，具有最高的法律效力和最大的权威。
Answer: D

下列哪个不是中华人民共和国武装力量的组成部分（ ）。
Answer: A

现行《国防法》由全国人民代表大会八届五次会议于（ ）通过，并于当日颁布实施。
Answer: A

“国防”一词在我国最早见于( ) 。
Answer: D

每年的（ ）为南京大屠杀死难者国家公祭日。
Answer: D

国防是指国家为防备和抵抗侵略，制止武装颠覆，保卫国家主权统一、领土完整和安全所进行的军事及军事有关的政治、经济、外交、科技、教育等方面活动。国防的基本要素不包括（ ）。
Answer: A

( )是我国社会主义事业的领导核心。
Answer: D

《孙胺兵法》继承和发展了（ ）的军事战略思想，这是一部享誉世间的兵家宝书。
Answer: D

下列哪个不是我国的国防手段( )。
Answer: C

( )是党和国家的最高军事机关。
Answer: D

下列哪个不属于我国的国防法规（ ）。
Answer: C

中国人民解放军空军成立于（ ）。
Answer: A

( )指的是为国家安全利益需要，提高国防能力而进行的各方面的 建设，是国家建设的重要组成部分。
Answer: B

(     )是国家谋划、决策、指挥、协调国防建设和军事斗争的组织体系及相应制度，包括国防领导机构的设置、职权划分、相互关系及相关制度等，是国防体制和国家体制的重要组成部分。
Answer: B

国防的根本目的和任务是（ ）。
Answer: A

《反分裂国家法》于( ) 3月14日第十届全国人民代表大会第三次会议表决通过。
Answer: A

根据（ ）和《中华人民共和国国防法》，中华人民共和国的国防领导权由中共中央、全国人大及其常务委员会、国家主席、国务院、中央军委来行驶。
Answer: A

每年的（ ）为国家烈士纪念日。
Answer: D

( ) 是指在一个固定的时期内， 根据国际形势、周边环境以及国内条件的发展趋势，在已有的国防建设的基础上，运用国家的各种条件和力量，在国防建设上所要达到的预期目的和结果。
Answer: D

根据《中华人民共和国宪法》和（ ），中华人民共和国的国防领导权由中共中央、全国人大及其常务委员会、国家主席、国务院、中央军委来行驶。
Answer: A

中国人民解放军海军于（ ）诞生于江苏泰州白马庙。
Answer: A

每年的（ ）为中国人民抗日战争胜利纪念日。
Answer: B

我国公民的国防义务包括（ ）。
Answer: ABCD

大学生入伍享受哪些优惠政策( )。
Answer: ABCD

以下哪些是国防动员的基本原则（ ）。
Answer: ACD

国防法规的特性是（ ）。
Answer: ACD

中华人民共和国武装力量是由（ ）组成。
Answer: AB

国防是指国家为防备和抵抗侵略，制止武装颠覆，保卫国家主权统一、领土完整和安全所进行的军事及军事有关的政治、经济、外交、科技、教育等方面活动。国防的基本要素包括（ ）。
Answer: BC

清政府创建了中国的近代新式海军，组建了（ ）三大水师。
Answer: ABD

根据《中华人民共和国宪法》和《中华人民共和国国防法》，中华人民共和国的国防领导权由（ ）行驶。
Answer: ABCD

根据《中华人民共和国宪法》和《中华人民共和国国防法》， 中华人民共和国的国防领导权由（ ）行使。
Answer: ACD

爱国主义是社会主义核心价值观的首要原则。 （ ）
Answer: YES

国防的基本要素包括国防的主体、国防的目的、国防的手段和国防的对象四个方面。（）
Answer: YES

《兵役法》在国防法规体系中占有统帅地位并起着核心作用，是其他军事立法的基本法律依据。（ ）
Answer: NO

国防的基本要素包括国防的性质 、国防的目的、国防的手段和国防的对象四个方面。（）
Answer: NO

根据我国的社会制度和国家政策，中国的国防类型是联盟型。（ ）
Answer: NO

“小推车推出来的胜利”是指辽沈战役。 （ ）
Answer: NO

《国防教育法》在国防法规体系中占有统帅地位并起着核心作用，是其他军事立法的基本法律依据。（ ）
Answer: NO

国防的主体，即国防活动的实施者，通常为人民。（ ）
Answer: NO

当代爱国主义的主题就是爱社会主义，维护祖国的统一，齐心协力共建社会主义现代化，实现民族的伟大复兴。（ ）
Answer: YES

国防的根本目的和任务是捍卫国家的主权。（ ）
Answer: YES

我国第一款自主研制的预警机是（ ）。
Answer: B

对第四次中东战争描述不正确的是（ ）。
Answer: D

对第四次中东战争描述正确的是（ ）。
Answer: AB

对越南战争描述不正确的是（ ）。
Answer: B

习近平提出要“改变机械化战争的思维定势思维定式，树立信息化战争的思想观念”，这个思维转变可以体现出是军事变革中（  ）的方向。
Answer: A

高技术战争的初期发展与基本形成阶段中， 不是该阶段的战争是（ ）。
Answer: A

预警机（ ）创造了世界预警机发展史上的9个第一，突破100余项关键技术，累计获得重大专利近30项， 是世界上看得最远、功能最多、系统集成最复杂的机载信息化武器装备之一。
Answer: B

高技术战争的初期发展与基本形成阶段中，具有代表性的战争是（）。
Answer: BCD

首次利用空中卫星进行战场侦察的战争是 ( )。
Answer: B

最早提出信息战概念的人是（ ）。
Answer: B

新军事革命的涵义不包括（ ）
Answer: A

( )是运用多种手段以夺取一定时空范围内战场信息控制权为目的的作战。
Answer: C

( )中的通信系统建设被称为“军事史上一次最大的通信系统专项工程 ” 。
Answer: D

( )中，英军还以“竞技神”号、“无敌”号航空母舰上的电子干扰系统和＂鸥＂式直升机上的机载干扰系统，对阿军的袭击兵器和指挥控制系统实施了电磁干扰与压制。
Answer: C

( )以改变个体和群体心理状态为目标，运用各种形态的信息媒介，从认识、情绪和意志上打击瓦解敌人的一种作战样式。
Answer: D

社会预测学家托夫勒从人类社会文明演进的角度，将信息化战争称之为( )。
Answer: A

在信息化战争中，（ ）资源处于首要的位置， 成为最重要的战略资源。
Answer: C

(       )着眼战争全局，通过设谋用巧、避实就虚，打击敌方作战协调行动的关节，造成敌方作战力量结构的紊乱和作战行动程序结构的脱节，致使敌方整体作战能力迅速降低，进而集中力最各个击破，达到瓦解、歼灭敌军的目的。
Answer: C

( )中，开创了“爱国者”导弹成功拦截“飞毛腿”导弹的先例。
Answer: D

标志着高技术战争的发展进入成熟阶段的是（ ）。
Answer: D

中国著名的军事理论家（ ），早在两千多年前就提出“不战而屈人之兵”，这也是信息战的核心和宗旨。
Answer: C

俄罗斯著名军事理论家斯里普琴科从战争所使用的武器装备发展的角度，将信息化战争称之为（ ）。
Answer: D

( ) 中，交战双方第一次大规模集中使用了制导武器，共投入了17种类型的战术导弹、制导鱼雷和炸弹进行对抗。
Answer: C

(       )是以破坏和瘫痪敌战场认识系统、信息处理系统和指挥控制系统为主要作战目标，综合运用以信息技术为核心的武器装备、作战系统和作战手段，剥夺敌方战场信息获取权、控制权和使用权，使敌决策者和指挥机关难以下定决心和进行有效的作战指挥。
Answer: B

(      )是综合运用硬摧毁与软杀伤的手段，削弱对方为战争服务或使用的人力、物力、科学技术和精神等诸多因素构成的潜在的战争力散，破坏对方将战争潜力转为战争实力的转换机制，动摇对方的战争基础，使对方无法继续进行战争，从而达到迅速战胜对方的目的。
Answer: A

( )中，美国军队依靠优势空中力量进行长时间“地毯式轰炸＂的空袭作战，以及直升机与特种作战部队相结合，进行“蛙跳”式的袭击作战。
Answer: B

信息化战争中强调“精确战”，那么对精确战描述正确的是（ ）。
Answer: ABCD

高技术战争的初期发展与基本形成阶段中，具有代表性的战争是
Answer: BC

高技术战争的萌芽阶段中，具有代表性的战争是（ ）。
Answer: AB

信息化战争中，战争能量从传统的（ ）等物理能量转变为智能。
Answer: ABCD

对越南战争描述正确的是（ ）。
Answer: ACD

信息化战争中新的制胜因素的出现，必然给国防建设提出一系列的挑战，这种挑战表现为（ ）。
Answer: ABCD

信息主要由信源、语言和（ ）构成。
Answer: ABCD

随着信息技术的迅猛发展、新军事变革的深入和政治战略需求的变化，信息化战争将以前所未有的速度催生新的作战方法，包括（ ）。
Answer: ABCD

信息化战争中，物资、能源的地位更为突出，是主要的战略资源。 （ ）
Answer: NO

没有高素质的军人，既打不赢机械化战争，更打不赢信息化战争。 （ ）
Answer: YES

在信息化战争以前的战争中，信息资源处于首要的位置，成为最重要的战略资源。（）
Answer: NO

高技术战争的萌芽阶段中，具有代表性的战争是朝鲜战争和越南战争。（）
Answer: YES

最早提出信息战概念的人是中国人沈伟光。（ ）
Answer: YES

首次利用空中卫星进行战场侦察的战争是第四次中东战争。（ ）
Answer: YES

首次利用空中卫星进行战场侦察的战争是越南战争。（ ）
Answer: NO

空警-2000预警机创造了世界预警机发展史上的9个第一，突破100余项关键技术，累 计获得重大专利近30项，是世界上看得最远、功能最多、系统集成最复杂的机载信息化武器装备之一。（ ）
Answer: YES

战争结构破坏战是以破坏和瘫痪敌战场认识系统、信息处理系统和指挥控制系统为主要作战目标，综合运用以信息技术为核心的武器装备、作战系统和作战手段，剥夺敌战场信息获取权、控制权和使用权，使敌决策者和指挥机关难以下定决心和进行有效的作战指挥。（）
Answer: NO

中国著名的军事理论家孙子，早在两千多年前就提出“不战而屈人之兵”，这也是信息战的核心和宗旨。（ ）
Answer: YES

战争结构破坏战是着眼战争全局，通过设谋用巧、避实就虚，打击敌方作战协调行动的关节，造成敌方作战力量结构的紊乱和作战行动程序结构的脱节，致使敌方整体作战能力迅速降低，进而集中力量各个击破，达到瓦解、歼灭敌军的目的。 （ ）
Answer: YES

信息化是指事物发出的消息、指令、数据、符号等所包含的内容，是客观事物状态和运动特征的一种普遍形式。 （ ）
Answer: NO

信息化是指培养、发展以计算机为主的智能化工具为代表的新生产力，并使之造福于社会的历史过程。 （ ）
Answer: YES

标志着高技术战争的发展进入成熟阶段的是科索沃战争。 （ ）
Answer: NO

数字化的轻型武装侦察直升机广泛采用高技术航空（   ）设备
Answer: A

以信息技术为代表的科学技术的发展是信息化战争形成的（   ）。
Answer: A

首次使用“全球鹰”无人机承担攻击协调和侦察任务的是在（）战争中。
Answer: D

信息技术革命改变了战争所依赖的（   ）基础,促使武器装备发生质的变化。
Answer: A

从总的发展趋势看,信息化战争的后勤保障将向（   ）方向发展。
Answer: A

信息化战争的作战指挥控制结构为（   ）状的网络结构。
Answer: A

信息化战争全面形成的标志是（   ）
Answer: D

下列不属于信息化战争的发展趋势的是（   ）。
Answer: B

信息化武器系统的特征是:武器的战斗效能除了具有传统武器的火力、机动力、突击力和防护力外,还有较强的（   ）能力。
Answer: A

有人将（）战役称为“第三次浪潮时代”的开篇之作。
Answer: A

对于信息化战争在打击目标的控制上,下列不属于主要打击目标是（   ）。
Answer: A

有学者认为, （   ）战争是美军按空地一体战理论打的一场标准式战争。
Answer: A

“如果发生第三次世界大战,获胜者必将是最善于控制和运用电磁频谱的一方。”这个大胆的预言是（   ）提出来的。
Answer: D

（   ）机制是把民用科技支前潜力迅速转化为战场上现实战斗力的运行方式。
Answer: B

下列叙述正确的（   ）。
Answer: A

在下列（   ）战争中首次使用了B-2隐形轰炸机。
Answer: B

在信息化战争中,对战争的控制除政治因素外,关键在于（   ）的高技术化。
Answer: B

机械化战争与信息化战争的差别不体现在（   ）。
Answer: D

下列哪个不是“海湾战争”体现出来的主要特点（   ）。
Answer: A

高技术武器能够通过对（）重要目标的打击,直接达成战略目的。
Answer: A

机械化战争的主导要素是（   ）力量。
Answer: B

下列对信息化战争的本质的表述,错误的是（）。
Answer: A

一场以（   ）为核心的新军事变革引起了军事领域的深刻变革。
Answer: A

下列哪项不是战争可控性强的表现（   ）。
Answer: A

不断发生的局部战争是信息化战争形成的（）。
Answer: D

（   ）是冷战结束后规模最大、参战国最多、现代化程度最高的一场局部战争。
Answer: A

下列不属于电子战的内容的是（）。
Answer: C

敌对双方使用特殊的电脑侦查设备和计算机“病毒”,获取敌方电脑的军事情报和使敌方电脑失灵、瘫痪的作战形式是（   ）。
Answer: A

集指挥、控制、通信、计算机、情报、监视和侦查于一体的（   ）系统是信息化战场上军队行动的“大脑和中枢神经”。
Answer: A

下列（   ）战争是在核威慑下的20世纪最经典的高技术局部战争。
Answer: A

信息化战争的作战方式,将从过去的以陆地为主、侧重对敌实施地面作战,发展为（）一体化的联合作战。
Answer: ABCD

电子战争的内容(    )。
Answer: ABC

随着科技的不断发展,武器装备的发展方向是(    )。
Answer: BCD

以下叙述正确的(    )。
Answer: ABCD

下列叙述正确的是(    )。
Answer: BCD

引发战争的原因有(    )。
Answer: ABCD

国防动员体制机制有(    )。
Answer: ABCD

信息化武器系统中武器的战斗效能有(    )。
Answer: ABCD

21世纪整个军队的发展趋势来看,主要是(    )。
Answer: ABC

20世纪80年代以来的局部战争的特点是(    )。
Answer: ABC

海湾战争中美军所确立的作战理论引起了战争形态的显著变化。(    )
Answer: YES

科索沃战争是一场典型的信息时代的信息化战争与工业时代的机械化战争之间的非对称性较量。(    )
Answer: YES

政治是引发战争最根本的诱因。(    )
Answer: YES

信息化战争形成的“催产剂”是不断发展的科学技术。(    )
Answer: NO

“非致命战”、“计算机病毒战”属于全新作战方式。(    )
Answer: YES

信息化战争在由有形战场向无形战场延伸。(    )
Answer: YES

信息化战争在作战范围的控制上,是根据自己的作战能力来确定交战范围。(    )
Answer: NO

海湾战争发生在1990年1月。(    )
Answer: NO

游击战、运动战、阵地战被称为“老三战”的作战形式。(    )
Answer: YES

机械化战争的作战指挥控制是扁平状的网络结构,这就使得指挥控制层次多,指挥效能和决策速度慢。(??? )
Answer: NO

( )即筹划和指导战争全局的方略，是指根据对国际形势和敌对双方政治、军事、外交、科技、地理等诸因素的分析和判断，科学地预测战争的发生与发展，制定作战方针、作战原则和作战计划，筹划战争准备，指导战争实施所遵循的原则和方法。
Answer: C

中国奉行（ ）的外交政策。
Answer: C

“香玉剧社号”这架飞机，是著名豫剧表演艺术家常香玉带领香玉剧社的全体演职员，通过义演，募集资金，为（ ）捐献的。
Answer: C

( )使持续了近半个世纪的东西方美苏两大集团之间激烈对抗的冷战格局彻底终结。
Answer: D

美军入侵格林纳达、空袭利比亚、出兵巴拿马等,都因为大量使用带有信息处理功能的高尖端技术武器,在极短的时间内,迅速达成行动目的,开创了被人们称为（   ）的战争新样式。
Answer: B

与中国古代军事思想相比，世界古代军事思想起步较晚，没有反映该时期军事思想的著作是（ ）。
Answer: D

不断更新的（   ）是信息化战争形成的先导。
Answer: A

( )军事理论的诞生，为人们研究和解决军事领域的问题提供了科学的基本观点和方法，为无产阶级军事思想的发展奠定了坚实的理论基础。
Answer: B

信息化战争战场空间广阔的特征表现在（   ）。
Answer: D

战略的基本要素不包括( )。
Answer: B

中国周边安全环境的发展趋势是（ ）。
Answer: BCD

中国古代军事思想战争论中“战争和平观”对待战争的态度有（ ）。
Answer: ABCD

胡锦涛国防和军队建设思想的主要内容包括( )。
Answer: BCD

现在军队的指挥自动化系统的薄弱环节有(    )。
Answer: ABCD

中国人民解放军现有的军种包括（ ）
Answer: BCD

无产阶级军事思想的代表人物是（ ）。
Answer: BCD

有关信息化战争的概念,正确的是(    )。
Answer: ABCD

信息时代的信息化战争则是在（ ）等多维空间内进行的一体化作战。
Answer: ABCD

与中国古代军事思想相比， 世界古代军事思想起步较晚， 反映了该时期军事思想的著作有（ ）。
Answer: ABCD

钓鱼诸岛自古以来一直是中国领土不可分割的部分。 （ ）
Answer: YES

军事对抗只有在信息化战争中是一种系统对抗。(    )
Answer: NO

机械化战争是数量决定效能。(    )
Answer: YES

战略是为准备和进行战争而实行的具有全局意义的实行战略的保障，是战略决策机构根据战争的需要，在政治、军事、外交、经济、科学技术和战略  领导与指挥等方面，所采取的各种全局性的切实可行的方法和步骤。 （ ）
Answer: NO

军事思想是由军事实践产生，受军事实践的检验，随着军事实践的发展而发展，任何军事思想都是对战争实践的经验总结和升华。因此军事思想具有明显的继承性。 （ ）
Answer: NO

海湾战争中的通信系统建设 被称为“军事史上一次最大的通信系统专项工程。（ ）
Answer: YES

中国著名的军事理论家孙武，早在两千多年前就提出“不战而屈人之兵”，这也是信息战的核心和宗旨。 （ ）
Answer: YES

上下级平等机制不属于完善国防动员体制中的机制。(    )
Answer: YES

( )是为防备和抵抗侵略，制止武装颠覆，保卫国家的主权、统一、领土完整和安全，而进行的军事及与军事有关的政治、经济、外交、科技、文化等方面的活动。
Answer: D

下列不属于国防法规的特性是（ ）。
Answer: B

“小推车推出来的胜利”是指（ ）。
Answer: C

2012年9月，我国第一艘航空母舰（ ）交接入列，对于建设强大海军和维护海上安全具有深远意义。
Answer: B

“对待同志要像春天般的温暖，对待工作要像夏天一样火热，对待个人主义要像秋风扫落叶一样，对待敌人要像严冬一样残酷无情”，这种强烈的阶级情感，正是（ ）精神的精髓。
Answer: D

( )是国防巩固的根本。
Answer: A

当代爱国主义的主题是（ ）。
Answer: C

国防动员的主要内容中，战争动员的核心是（ ）。
Answer: A

( )是指国家为了加强防务，尤其是加强武装力量建设，用法律形式确定并以国家强制手段保证其实施的行为规则的总称。
Answer: A

( ), 国民政府颁布了我国历史上第一部《兵役法》，宣布废除募兵制，开始实行征兵制。
Answer: D

从2013年开始，征兵工作由冬季改为（ ）。
Answer: B

民兵是解放军的助手和国家的后备武装力量， 在建设祖国、保卫祖国中发挥了重大作用，民兵的使命是（ ）。
Answer: A

下列哪些是我国经典军事著作（ ）
Answer: ABD

我国的国防手段包括（ ）。
Answer: ABCD

国公民的国防权利包括（ ）。
Answer: ABC

国防动员的组织体系是由（  ）三部分组成。
Answer: ACD

( )体现了国防后备力量建设取得了长足的发展。
Answer: ABCD

( ) 是国家法律的一般特性。
Answer: ABCD

爱国主义在社会主义核心价值观中的地位是（ ）。
Answer: ABC

政府是为防备和抵抗侵略，制止武装颠覆，保卫国家的主权、统一、领土完整和安全，而进行的军事及与军事有关的政治、经济、外交、科技、文化等方面的活动。（ ）
Answer: NO

一般情况下，对于武装暴力颠覆活动，由国家公安、安全部门调查和处理，不需要动用国防力最，而非武装暴力颠覆活动，才必须动用国防力量。（）
Answer: NO

我国国防动员决策机关是人民代表大会，最高领导机构是国务院、中央军委。 （ ）
Answer: YES

“兵者，国之大事也，死生之地，存亡之道，不可不察也。”这是出自于被誉为“兵学圣典”的《孙子兵法》一书，其作者是春秋时期著名的孙膑。（）
Answer: NO

国防的根本目的和任务是保障国家的安全。（ ）
Answer: NO

中华人民共和国武装力量是由中国人民解放军现役部队和预备役部队、中国人民武装警察部队及义务兵组成。（ ）
Answer: NO

《中华人民共和国国防动员法》由第十一届全国人民代表大会常务委员会第十三次会议于2011年2月26日通过。 （ ）
Answer: NO

国防动员是指国家为应对战争和突发事件的需要，合理地调动国家可以利用的各种资源，并建立相应的国家动员体制和机制的一系列活动。（ ）
Answer: YES

国防的根本目的和任务是保卫国家的领土完整。（ ）
Answer: NO

未来战争能否取得胜利,最终的决定性因素是（   ）。
Answer: C

随着大量高技术武器装备使用于战场,产生了许多新的作战形式,下面不属于新的作战形式的是（   ）。
Answer: C

在世界战争史上第一次被人们称作“信息战争”的战例是（   ）。
Answer: C

下列对20世纪90年代初的“海湾战争”表述正确的是（   ）。
Answer: B

“耕战并重”强调了备战的（ ）。
Answer: D

《淮南子》中指出“兵之胜败，本在于政”，这体现了中国古代军事思想中战争论的（）。
Answer: C

不属于邓小平新时期军队建设思想的内容是（ ）。
Answer: D

对待战争的态度中，（ ）认为战争并不是绝对的坏事，对战争要具体分析，明确表明要支持正义战争，反对非正义战争。
Answer: D

信息化战争中,要取得胜利,需要具备(    )。
Answer: ABCD

中国古代军事思想中治军论的内容有（ ）。
Answer: ABCD

下列(    )是信息化战争对国防建设的要求。
Answer: ABCD

新军事革命，就是在以信息技术为核心的高技术迅猛发展推动下，将（  ）有机地结合在一起而形成的、能彻底改变旧作战方式，极大地提高军事效能的军事革命。
Answer: ABC

信息化战争的作战样式有（ ）。
Answer: ABCD

在网络化的战场上，发现目标、作出决策、下达命令和实施作战行动等环节不是实时同步进行的。 （ ）
Answer: NO

随着计算机、电子通信、卫星技术和信息化武器装备的发展，信息化战争的作战节奏和作战速度将比机械化战争大大提高，持续时间明显缩短，呈现出迅疾短促的特征。 （ ）
Answer: YES

国防力量建设中,常备军是基础。(    )
Answer: NO

《孙子兵法》继承和发展了《孙胺兵法》的军事战略思想，这是一部享誉世间的兵家宝书。（ ）
Answer: NO

《吕氏春秋》指出“以人之小恶，亡人之大美，此人主之所以失天下之士也”，这体现了中国古代军事思想中将帅选拔任用的开放性原则。 （ ）
Answer: NO

戚继光的《纪效新书》中指出“有精器而无精兵以用之，是谓徒费；有精兵而无精器，是谓徒强”，这体现了中国古代军事思想中治军论的“凡胜，备必先具”。 ( )
Answer: YES

国际战略格局按其范围大小，也可以区分为世界格局和地区格局，这两个层次既有其独立性，又有其关联性。 （ ）
Answer: YES

不同历史时期的战略，有着不同的内容和特点，其决定因素主要有（）。
Answer: C

大国关系的相对平稳发展是中国周边继续保持缓和的基础，下列大国关系描述错误的是（ ）。
Answer: C

战略的特点不包括( ) 。
Answer: D

战略的特点不包括（ ）。
Answer: D

2015年3月12日，（ ）正式申请加入亚投行，成为首个申请加入亚投行的主要西方国家。
Answer: B

在未来国际战略格局多极化发展的进程中，起主导作用的国家不包括（  ）。
Answer: C

第二次世界大战后，世界秩序被重新安排，形成了以（ ）为基础的两极格局。
Answer: C

中日之间存在一系列的矛盾和斗争，这体现在（ ）方面。
Answer: ABCD

世界上军队在100万以上的国家，除中国外还有( )。
Answer: ABC

不同历史时期的战略，有着不同的内容和特点，其决定因素主要有（）
Answer: ABC

美国倚仗其经济科技实力和超强的军事力量，企图建立以美国为领导的单极世界，充当世界的领袖，但是，这些因素（     ）使得美国并不能凭借自己的优势地位在世界上为所欲为。
Answer: ABCD

中国周边安全环境的特点是（ ）。
Answer: ABC

2012年6月21日，国务院正式批准成立地级市“三沙市”，对其描述正确的是（）
Answer: ABCD

未来国际战略格局的发展趋势是（ ）。
Answer: ACD

一个国家制定战略， 应考虑以下（ ）几个方面。
Answer: ABCD

美国的“新干涉主义” 和战略扩张成为国际局势动荡的根源。（ ）
Answer: YES

美国“一超独霸”的局面是两极体制被打破后的一种过渡现象，在这个过渡期内，国际战略格局呈现的基本态势将是“一超多强”，又是一个终将被多极体制所取代的暂时历史进程。（ ）
Answer: YES

世界将在地缘上分为欧洲、原苏联地区、亚太、中东、拉美和非洲等六大军事区域，形成各具特色的地区军事格局。 （ ）
Answer: YES

新中国成立到20世纪60年代，对我国独立和安全的威胁主要来自美国。美国不甘心在中国内地的失败，长期推行政治上孤立、经济上封锁、军事上威胁的反华、仇华政策。（ ）
Answer: YES

战争是解决阶级和阶级、民族和民族、国家与国家、政治集团和政治集团之间利益矛盾和冲突的最激烈的手段。 （ ）
Answer: YES

中国周边地区也是世界上大国最集中的地区，且多为军事强国。 （ ）
Answer: YES

当代世界战争与和平的趋势在国际战略环境中最引人注目，也是世界各国研究和制定军事战略时关注的中心。 （ ）
Answer: YES

“兵者，凶器也，战者危事；兵者，国之大事也；兵者，诡道也；兵者，文武也；兵者，礼义忠信也”。这体现了中国古代军事思想中战争论的（ ）。
Answer: A

下列没有体现中国古代军事思想用兵论中“兵之情主速＂的观点是（ ）。
Answer: C

( )根据现代战争的特点和规律，结合我国的实际情况，提出了“现代条件下人民战争＂的思想。
Answer: B

春秋战国时期，我国古代军事思想已基本成熟，（  ）不是该时期影响较大的兵书。
Answer: D

下列没有体现中国古代军事思想用兵论中“用兵之道，先谋为本”的观点是（ ）。
Answer: D

反映了近代无产阶级军事思想的著作有( )。
Answer: ABCD

对红军作战“敌进我退，敌驻我打，敌疲我扰，敌退我追”的“十六字诀”评价正确的是（）。
Answer: ABC

新世纪新阶段我国军队的历史使命有哪些（）
Answer: ABCD

中国古代军事思想中战争论的内容有（ ）。
Answer: ABD

下列体现了中国古代军事思想用兵论中“用兵之道，先谋为本”的观点是（）。
Answer: ABC

习近平国防和军队建设重要论述的主要内容包括 (  ) 。
Answer: BD

军事思想是一个历史范畴，不同历史时期的战争有着不同的形态和战略战术，有着不同的军队组织原则和编制，军事思想随着人类社会的发展而不断演变。因此军事思想具有强烈的时代感。 （ ）
Answer: YES

孙武指出“兵贵胜，不贵久”， 这体现了中国古代军事思想中用兵论的“兵之情主速”的观点。（ ）
Answer: YES

明太祖在《谕将帅》中提出“发兵为诛暴，诛暴为保民”，“诛暴保民论”体现了中国古代军事思想中战争论的战争和平观。 （ ）
Answer: YES

邓小平运用辩证唯物主义和历史唯物主义的原理， 研究指导中国革命战争，创造性地提出了“军事辩证法”这一概念。 （ ）
Answer: NO

军事思想来源于社会实践，在阶级社会中，人们为了各自阶级的利益，所奉行和推崇的军事思想，必然反映各个阶级对战争和军队建设的认识和立场。因此军事思想具有强烈的时代感。（ ）
Answer: NO

江泽民提出“部队要做到政治合格、军事过硬、作风优良、纪律严明、保障有力”。 ( )
Answer: YES

对待战争的态度中，“偃兵废武论”认为兵是凶器，争是逆德，因此主张“偃武修文”，实行文治。 （ ）
Answer: YES

“寓兵于政”、“寓兵于农”、“寓兵于刑”、“寓兵于乐”，强调要注意备战的相称性原则。（ ）
Answer: NO

信息化战争的特征是（ ）。
Answer: ABCD

信息化战争则是以信息的（ ）为核心进行的争夺。
Answer: ACD

信息具有（ ）特征。
Answer: ABCD

随着信息技术的迅猛发展、新军事变革的深入和政治战略需求的变化，信息化战争将以前所未有的速度催生新的作战方法，包括( )。
Answer: ABCD

信息化战争的发展趋势是（ ）。
Answer: ABCD

信息化战争以前的战争中， （ ）的地位更为突出，是主要的战略资源。
Answer: AB

我国第一款自主研制的预警机是空警-2001。 ( )
Answer: NO

指挥中枢瘫痪战是着眼战争全局，通过设谋用巧、避实就虚，打击敌方作战协调行动的关节，造成敌方作战力量结构的紊乱和作战行动程序结构的脱节，致使敌方整体作战能力迅速降低，进而集中力量各个击破，达到瓦解、歼灭敌军的目的。（ ）
Answer: NO

马岛战争中，开创了“爱国者 ” 导弹成功拦截“飞毛腿” 导弹的先例。（）
Answer: NO

海湾战争中，英军还以“竞技神”号、“无敌”号航空母舰上的电子干扰系统和“鹄”式直升机上的机载干扰系统，对阿军的袭击兵器和指挥控制系统实施了电磁干扰与压制。 （ ）
Answer: NO

信息技术发展越快，信息化战争的经济科技依赖性越弱。（ ）
Answer: NO

TMD是（   ）的缩写。
Answer: B

在当今社会,掌握（   ）,将成为和平时期各国竞争的核心内容和战争时期的重要作战手段。
Answer: D

在信息化战争中夺取战场主动权的关键是（   ）。
Answer: D

（   ）战争不仅是冷战时期向冷战后时期的转折点,也是机械化战争时代向信息化战争时代的重大转折点。
Answer: A

使用导弹、航空兵、舰艇、炮兵、激光、粒子束等多种火力,摧毁敌方指挥中心、通信枢纽、交通要道、机场、港口、导弹基地、后方仓库等重要军事目标以及打击敌方重兵集团等的作战形式是（   ）。
Answer: D

美国在1986年4月5日对利比亚采取（   ）式的空袭作战方式,使美军在极短时间达到作战目的。
Answer: D

美军在伊拉克战争中的奇招是把第一个（   ）师投入战场。
Answer: A

下列（   ）是在科索沃战争中首次使用的。
Answer: C

当战争进入信息化时代后, （   ）系统必然成为战争新的主流武器。
Answer: A

信息化战争的形成是下列(    )因素作用的结果。
Answer: ABC

数字化的轻型武装侦察直升机的特点有(    )。
Answer: ACD

信息化战争的特征有(    )。
Answer: BCD

信息化战争的可控性主要表现在以下几个方面(    )。
Answer: ABD

信息化战争在打击目标的控制上,主要是打击(    )。
Answer: ABC

从信息化战争的本质而言,包含了(    )等方面的含义。
Answer: ABD

以下叙述错误的(    )。
Answer: ABC

在信息技术不断融入战争力量的过程中,几种传统战争力量间是平衡的,只是地面部队相对慢些。(    )
Answer: NO

伊拉克战争是美国进行的一场信息化战争。(    )
Answer: NO

信息化战争是政治、经济、科技等因素作用的结果。(    )
Answer: YES

不断更新的信息技术是信息化战争形成的先导。(    )
Answer: NO

“海湾战争”是冷战结束以后参战国最多的一场局部战争。(    )
Answer: YES

地面部队数字化将改变传统力量的结构模式,引起作战方式的根本性变革。(    )
Answer: YES

美国的（ ）成为国际局势动荡的根源。
Answer: A

依照《中华人民共和国宪法》规定，国家的根本任务不包括( )。
Answer: A

2015年4月22日上午，亚非领导人会议在印度尼西亚首都雅加达举行。国家主席习近平出席会议并发表题为《弘扬万隆精神推进合作共赢》的重要讲话，习近平就弘扬万隆精神提出倡议，下列（ ）不是其倡议的内容。
Answer: D

战略是主客观结合的产物。战略的重点和枢纽的把握，战略方针的确定，军事力量和斗争方式的运用，战略调整和转变等，这些活动都是计谋、策略、艺术的结合，是智与谋的生动表现，这表明战略具有（ ）的特点。
Answer: C

以下事例（）证明了了通过加强军备建设，巩固国防取得了巨大的成果。
Answer: AC

境内的恐怖势力与境外“三股恶势力”遥相呼应， 在西方反华势力的支待下正走出“垫伏期”，不断进行干扰破坏活动，暴力化趋势日益增强。下列（ ）给各族群众生命财产造成重大损失，给当地正常秩序和社会稳定 造成严重破坏。
Answer: ABCD

胡锦涛关于国防和军队建设重要论述的主要内容有（）。
Answer: ABD

毛泽东军事思想的科学含义包括（）。
Answer: ABCD

属于邓小平新时期军队建设思想的内容是（ ）。
Answer: ABCD

电子信息处理能力战斗效能的提高主要依靠电子信息系统对目标的(    )。
Answer: ABD

一切军事斗争和军事活动，归根结底都要依靠综合国力，特别是经济、科技和军事实力的支撑，并受其制约 。（ ）
Answer: YES

不同历史时期的战略， 有着不同的内容和特点， 其决定因素主要有战略思想、战略环境和军事力量。 （ ）
Answer: YES

国防动员的主要内容中，战争动员的核心是科学技术动员。（ ）
Answer: NO

现行《国防法》由全国人民代表大会八届五次会议于1997年3月14日通过，并于当日颁布实施。（ ）
Answer: YES

我国是世界上拥有邻国最多的国家。 （ ）
Answer: YES

军事斗争情况的发展变化，决定着军事斗争指导规律的发展变化，战略必须随着军事斗争的发展而发展，依照情况的变化而变化，一成不变的战略是不存在的。 （ ）
Answer: YES

“耕战并重”强调了备战的超前性原则。 （ ）
Answer: NO

司马光主张“才者，德之资也；德者，才之帅也”，这体现了中国古代军事思想中将帅选拔任用的全面性原则。 （ ）
Answer: YES

岳飞讲“运用之妙，存乎一心”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: C

(   )提出“实现中华民族伟大复兴，是中华民族近代以来最伟大的梦想。可以说，这个梦想是强国梦，对军队来说，也是强军梦。我们要实现中华民族伟大复兴，必须坚持富国和强军相统一，努力建设巩固国防和强大军队。＂
Answer: D

第三次中东战争中, （   ）以电子——火力交战方式显示军事优势。
Answer: A

关于美军数字化师的叙述正确的(    )。
Answer: ABCD

美国在不放松对中国在经济、政治、文化等方面遏制的同时， 在军事方面采取的措施有（ ）。
Answer: ABCD

战略的特点包括（ ）。
Answer: ABC

中国古代军事思想战备论中战备的基本原则有（ ）。
Answer: ACD

对待战争的态度中，“义兵慎战论”认为战争并不是绝对的坏事，对战争要具体分析，明确表明要支持正义战争，反对非正义战争。 （ ）
Answer: YES

国际恐怖势力在中国周边的频繁滋事，恶化了中国周边环境，直接危害着中国国家安全。 （ ）
Answer: YES

一定的国际秩序总是由在国际战略格局中居于主导地位的国家或国家集团制定的，或是在很大程度上受到这些国家意志的制约和影响。（ ）
Answer: YES

美国社会预测学家托夫勒从人类社会文明演进的角度，将信息化战争称之为“第三次浪潮战争”。 ( )
Answer: YES

根据我国的社会制度和国家政策，中国的国防类型是（ ）。
Answer: D

《淮南子》中提出“良将之用卒也，同其心，一其力”，这体现了中国古代军事思想中用兵论的（ ）的观点。
Answer: C

国防的主体，即国防活动的实施者，通常为（ ）。
Answer: B

中国周边安全环境的现状是（ ）。
Answer: ABCD

在信息化战争雏形阶段中，典型的是（ ）。
Answer: BCD

为打破美、前苏两个超级大国对我国实施的战略包围，我国先后采取了一系列重大战略性举措。从抗美援朝、中印边境自卫反击战、援越抗美斗争到中越边境自卫还击作战等，有力地打击了霸权主义行径。 （ ）
Answer: YES

中华人民共和国武装力量是由中国人民解放军现役部队和预备役部队、中国人民武装警察部队及民兵组成。（ ）
Answer: YES

信息主要由信源、语言、载体、信道、信宿和媒介构成。（ ）
Answer: YES

根据我国的社会制度和国家政策，中国的国防类型是扩张型。（ ）
Answer: NO

在世界战争史上,海湾战争是第一次被人们称作“信息战争”的战例。(    )
Answer: YES

